蘋果終於跟上潮流了！iOS 12新增中國二維碼掃描

隨著國產大軍的不斷發展，現在蘋果這個巨頭在中國市場的地位也開始搖搖欲墜了，現在不再是蘋果獨霸的市場，所以估計很多消費者也開始看到蘋果在一些產品逐漸的妥協的行動了。而在6月5日最新發佈的iOS 12 系統中，其在控制中心也突破性地新增了一個二維碼的掃描功能，另一反面也反映出評估終於意識到在中國二維碼的重要性了。

不過作為線上支付的大國，這次蘋果在iOS 12 新增的二維碼工作儘管在一定程度上給用戶們帶來方便，但是其實相對更多用戶而言，大家會更加傾向於微信和支付寶支付。畢竟用蘋果手機相機掃描的體驗，在目前而言並不是十分好用，識別度相對微信和支付寶等線上支付而言還是比較低的。

在使用體驗上，筆者就給大家舉一個例子，就是我們在進行線上支付的時候，無論是微信還是支付寶即使在很遠的地方也能十分精確地識別到二維碼，其還能夠自動拉近或者拉遠進行識別，但是蘋果的二維碼識別卻顯得不是那麼「智能」了，目前僅僅對近距離的二維碼能夠識別，稍微遠點的都會造成識別失敗。

沒有對比就沒有傷害，畢竟二維碼在中國市場來說已經是十分普遍的事情了，看來蘋果想要僅僅栓住國內的消費者，看來還需要多下點功夫了。

利申：轉貼咋我

但係明明本身相機app都讀到QR code 又要整多粒制做乜鳩

驚D蝗太蠢唔知？

若然屬實,中國便會是贏家

有Apple pay唔用
因為啲中國人申請唔到信用卡？

正

因為中國人冇信用？

你做銀行，係會唔會發信用卡比共國人？

相機App咪有囉屌

因為冇錢買有nfc嘅機

由美國蘋果變做支那蛇果，蠣螛了，我的蝈

另一方面
贏國無鋪頭識用信用卡

呢啲po又會轉左去屌支那 跟住內文就當睇唔到

Scan qr code講到新野咁

首先呢，QR Code 係由日本Denso Wave 於1994年發明嘅資料傳輸規格，我唔知點解支那人會覺得某兩隻pay 有qr code 而好似如獲至寶咁認晒叻打晒飛機囉

「QRコード」を開発。本学OBの原昌宏氏が欧州発明家賞で「Popular Prize」を受賞しました

株式会社デンソーウェーブの原昌宏氏がQRコード開発で欧州発明家賞（European Inventor Award）授賞式において、Popular Prizeを受賞しました。
Popular Prizeは欧州特許庁ウェブサイトやFacebookから一般投票によって選ばれる賞で、受賞は日本人初の快挙となります。

原氏は法政大学第二高等学校から、1980年法政大学工学部電気工学科（現在の理工学部電気電子工学科）を卒業され、日本電装（現デンソー）に入社。技術開発チームを率いて、1994年に「QRコード」を開発・発表されました。QRコードは今や世界中で使われる国際規格です。

你升12睇下啦 㩒落去都係開相機

若然係假，蘋果爭競爭力將會下降，國產手機將會擴大市場佔有率，中國或許會成為最大贏家

開卷有益

不過你講下內文有咩好睇

呢篇文大陸網睇到,我譯左繁體先post
本身篇文都無乜留言lol

叫班死忠入黎支持下apple出既新功能

奶到發發聲

大陸一定支援 支付寶 , 微信支付 . 主要為佢地而設.
香港收皮啦, 好落後.

驗下腦先

香港地鐵同巴士都支援八達通 主要為佢地而設
中國收皮唔, 好落後

所以 LG ,HTC , IPHONE , SONY, 電話係咪可以用 NFC 八達通 比錢?

蘋果加個qr code強國都打到飛機